\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{url}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{listings}

\usepackage{color}
\usepackage{listings}

\lstloadlanguages{% Check Dokumentation for further languages ...
	C,
	C++,
	csh,
	Java
}

\definecolor{red}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,0.6}
\definecolor{green}{rgb}{0,0.8,0}
\definecolor{cyan}{rgb}{0.0,0.6,0.6}

\lstset{
	language=csh,
	basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
	numbers=left,
	numberstyle=\tiny,
	numbersep=5pt,
	tabsize=2,
	extendedchars=true,
	breaklines=true,
	frame=b,
	stringstyle=\color{blue}\ttfamily,
	showspaces=false,
	showtabs=false,
	xleftmargin=17pt,
	framexleftmargin=17pt,
	framexrightmargin=5pt,
	framexbottommargin=4pt,
	commentstyle=\color{green},
	morecomment=[l]{//}, %use comment-line-style!
	morecomment=[s]{/*}{*/}, %for multiline comments
	showstringspaces=false,
	morekeywords={ abstract, event, new, struct,
		as, explicit, null, switch,
		base, extern, object, this,
		bool, false, operator, throw,
		break, finally, out, true,
		byte, fixed, override, try,
		case, float, params, typeof,
		catch, for, private, uint,
		char, foreach, protected, ulong,
		checked, goto, public, unchecked,
		class, if, readonly, unsafe,
		const, implicit, ref, ushort,
		continue, in, return, using,
		decimal, int, sbyte, virtual,
		default, interface, sealed, volatile,
		delegate, internal, short, void,
		do, is, sizeof, while,
		double, lock, stackalloc,
		else, long, static,
		enum, namespace, string},
	keywordstyle=\color{cyan},
	identifierstyle=\color{red},
}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{blue}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}


\addtolength{\hoffset}{-1.5cm}
\addtolength{\marginparwidth}{-1.5cm}
\addtolength{\textwidth}{3cm}
\addtolength{\voffset}{-1cm}
\addtolength{\textheight}{2.5cm}
\setlength{\topmargin}{0cm}
\setlength{\headheight}{0cm}

% TODO: wjebać cały ten plik na jakiś ortograf.pl
\begin{document}

	\title{Systemy Sztucznej Inteligencji\\\small
    {Dokumentacja projektu\\Porównanie algorytmu KNN oraz 
        Naiwnego Klasyfikatora Bayesa przy klasyfikacji odręcznie pisanych cyfr.}}
    \author{Piotr Skowroński gr. 3, Krzysztof Czuba gr. 4, Jakub Poreda gr. 3}
	\date{\today}

	\maketitle
	\newpage
	\section*{Część I}
	\subsection*{Opis programu}
    Celem zadania jest klasyfikowanie odręcznie pisanych cyfr przez użytkownika. Program jest prostą aplikacją okienkową,
    która pozwala użytkownikowi narysowanie cyfry na ekranie, a następnie po wciśnięciu przycisku 'Recognize' program
    klasyfikuje cyfrę za pomocą jednego z klasyfikatorów. Program wyświetla wyniki klasyfikacji w bloku po prawej stronie.
	\subsection*{Instrukcja obsługi}
    Program można uruchomić z poziomu konsoli lub IDE. Po uruchomieniu programu wyświetla się główne okno programu.
    Dane na podstawie których program klasyfikuje cyfry są zapisane w katalogu 'imgs'.
    % TODO: dodać screeny z poziomu aplikacji
	%Jak uruchomić program, jak wyglądają dane. Mile widziana wizualizacja gry, wyników z punku widzenia aplikacji itd. 
	\subsection*{Dodatkowe informacje}
    Wymagania:
    Python 3.11\\
    Program korzysta z następujacych zewnętrznych bibliotek:\\
    - Pillow\\
       \indent - Do transformacji zapisanych obrazów na znormalizowaną macierz od 0 do 1.\\
       \indent - Do transformacji narysowanej cyfry na znormalizowaną macierz od 0 do 1.\\
    - numpy\\
    - scikit-learn % TODO: to wyjebać?
    % Wymagania itd.
	\newpage
	\section*{Część II}
	\subsection*{Opis działania} 
    % Tutaj uwzględniamy część matematyczną. Opisujemy całą teorię np.:
	% dla zadania związanego z sieciami neuronowymi - opisujemy całą budowę, algorytm uczenia i wszystkie wzory. Dla zadania związanego z kombinatoryką opisujemy całą teorię kombinatoryczną potrzebną do zrozumienia zadania (mile widziany przykład obliczeniowy).
    Wartości obrazu są konwertowane na skalę szarości oraz normalizowane co ułatwia modelowi dopasowanie cyfr.

    \[
            z=\frac{x-\mu}{\sigma}
    \]

    Następnie przechodzimy do fazy uczenia, gdzie model otrzymuje nasze dane treningowe. Model wykorzystując klasyfikator KNN, umieszcza w przestrzeni metrycznej cech wartości pikseli cyfr z zestawu treningowego. Wykorzstuje metrykę odległości Manhattan mierzy on sumę bezwzględnych różnic pomiędzy cechami

    \[
        d_{n}=\Sigma^{n}_{i=0}|wektor1_{i}-wektor2_{i}|
    \]

    Przewidywanie odbywa się poprzez wybranie trzech cyfr z zbioru treningowego, których cechy różnią się najmniej od cech sprawdzanego rysunku. Wybór odbywa się poprzez znalezienie dominującej spośród wybranych cyfr

	\subsection*{Algorytm}
	Tutaj opisujemy rozwiązanie zadania. Dla przedmiotu programowanie będzie to wykorzystanie matematyki z poprzedniego zadania itd. Dla SSI będzie to ogólne działanie przetwarzania danych w oparciu o modele matematyczne z poprzedniego zadania. 
	
	Pseudokod tworzymy w \LaTeX. Przykład:\\
	\begin{algorithm}[H]
		\KwData{Dane wejściowe liczba $k$}
		\KwResult{Brak }
		$i:=0$\;
		\While{$i<k$}{
			Drukuj na ekran liczbę $i$\;
			\eIf{$i\%2==0$}{
				Wydrukj informację, że liczba $i$ jest liczbą parzystą\;
			}{
				Wydrukj informację, że liczba $i$ nie jest liczbą parzystą\;
			}
		}
		\caption{Algorytm drukowania informacji o liczbie parzystej/nieprarzystej.}
	\end{algorithm}

	\subsection*{Bazy danych}
	Sekcja wystepuje tylko w przypadku projektów bazodanowych.
	
	Należy pokazać przykładowe dane, które były wykorzystywane podczas uczenia klasyfikatorów.
	
	Strukturę bazy i relacje.
	\subsection*{Implementacja}
	% Opis, zasada i działanie programu ze względu na podział na pliki, nastepnie	funkcje programu wraz ze szczegółowym opisem działania (np.: formie pseudokodu, czy odniesienia do równania)
    \begin{enumerate}
        \item Program składa się z statycznej klasy przechowującej ustawienia, 
        \item Funkcji zamieniającej obrazy na wektory
        \item Funkcji przewidującej cyfry
        \item Widgeta Tkintera
    \end{enumerate}
    
    Widget wyświetla UI, a na nim canvas po którym użytkownik może pisać.
    Użytkownik bazgrze po nim i klika przycisk z napisem Recognize. Rysunek jest pobierany i serializowany do postaci odpowiadającej danym testowym. Uruchamiana jest procedura klasyfikująca, a jej rezultat - Dopasowana cyfra - Wyświetlany jest w GUI.
    
    \[ Tu mogło by wejść zdjęcie aplikacji \]

	% \begin{lstlisting}
	% Tutaj wklejamy fragment kodu, ktory chcemy opisac 
	% (bez polskich znakow).
	% \end{lstlisting}
	\subsection*{Testy}
	Tutaj powinna pojawić się analiza uzyskanych wyników oraz wykresy/pomiary.
	
	\subsection*{Eksperymenty}
	Sekcję używamy gdy porównywaliśmy dwa lub więcej algorytmów, albo wykonywaliśmy jakies pomiary.
	
	Warto dodać jakies wykresy jako obraz, albo tabele z wynikami. 
	
	Wszyskie wyniki powinny być opisane/poddane komentarzowi i poddane analizie statystycznej.
	\newpage
	\section*{Pełen kod aplikacji}
\begin{lstlisting}
Tutaj wklejamy pelen kod. 
\end{lstlisting}
\end{document}
